現在才知道！中國四大發明，全是騙人的！

一、造紙術
古埃及人在公元前 3000 年就發明了造紙術。英文 paper 的來源，最早就出自於莎草紙（papyrus）。從發明年代和使用範圍來說，埃及莎草紙更配得上造紙發明一說。

【繪畫和寫字的古老莎草紙】
莎草紙不僅是古埃及重要的書寫材料，而且也大量出口到其他國家，成為古埃及人、古希臘人、古羅馬人、亞述人、腓尼基人、阿拉伯人所廣泛使用的書寫材料，迄今為止所發現的用古埃及文、古希臘文、古羅馬文和阿拉伯文等書寫的莎草紙文獻，數以十萬張計之多，莎草紙文獻上記載了大量古代法律、宗教銘文、天文地理、文學、數學知識等珍貴歷史資料。

這種用莎草紙寫成的書籍，雖歷經數千年，仍然清晰如新，紙質決不比中國古人製造的紙張差。那些說莎草紙不是紙的人完全是掙著眼睛說瞎話。中國漢代的蔡倫在前人的基礎上製造出纖維紙，但不能得出結論紙就是中國人最早發明。

「禹亭侯蔡倫祖師」，中國清朝（18世紀）造紙業所供奉的祖師像。
圖片來源：維基共享資源
能夠書寫文字的紙，誰最早製作並使用誰就是發明者。改進並不是發明。

——埃及金字塔到底是如何建造的，至今仍留有許多謎團。開羅博物館首度展出一批古埃及公文日誌，其上記錄了 4500 年前的埃及人建造金字塔的工作日常，甚至還有飲食記錄。這些記錄是寫在莎草紙上，經歷了 4500 年的漫長歲月。

二、火藥
古羅馬人在公元前 1 世紀發明了火藥。

古代中國人發明的是「黑火藥」。

古羅馬人發明的是「黃火藥」。

事實上，「黑火藥」的用途、性能都非常有限，因為「黑火藥」大都是只能做炮竹，如果做武器的威力很小。不過，如果是「黃火藥」，它做成的就是炸藥了，其威力巨大，而且，關鍵是「黃火藥」比中國隋朝時發明的「黑火藥」早了一千多年。

黑火藥。
圖片來源：維基共享資源
我們現在的影視劇，春秋戰國時代炮火連天、炸藥橫飛，那是在穿越，或是在戲說，或者乾脆就是偽造歷史。真正導致軍事變革並對歷史起到了重大推動作用的火藥是「黃火藥」，它大規模地用於工程和軍事，是整個近現代軍事工業的奠基石。

「黃火藥」跟「黑火藥」之間完全沒有任何傳承關係，可以說各自平行發展，但得承認，歐洲的「黃火藥」比中國的「黑火藥」出現得更早。

張藝謀的電影《長城》實際上是在誤導觀眾。

三、指南針
古希臘人發明了羅盤，這是最早的指南針。

現代科學意義上的指南針最早發明於英國，不僅製造除了可以應用於航海的精密羅盤，而且詳細闡述了為什麼指南的原理。中國古代的指南技術只是模糊的使用，大多用來測量風水。而且中國自古以來航海就不發達，就算發達，司南也不可能在海運中充當羅盤的功能。

羅盤，又稱羅經、羅庚、羅經盤等，是風水師從事風水活動不可沒有的重要工具。
圖片來源：維基共享資源
【西方羅盤】
古希臘人可是世界上航運最發達的民族，英國人也是海運發達民族。中國還有個傳說，說的是黃帝與蚩尤打仗發明了指南車。但至今無實證可以證實指南車與指南針是同一功能。世界上至今還沒有一個像車輛那麼大的磁石指南設備，而司南又與指南車不是一回事，與羅盤功能更不是一回事。

四、活字印刷
古波斯人發明。

【古波斯人】
中國最早的印刷實物全部都是佛教經書，而儒家、道家經典卻都是竹簡或帛書，這說明什麼問題呢？這只能說明印刷術是從印度隨佛經傳進中國的。但印度也並不是印刷術的創造者。古代印度雖然有捺印技術，但活字印刷工藝也是從古代波斯傳進印度的。

金屬活字。
圖片來源：維基共享資源
古老的《古蘭經》活字印刷版本，也早於中國任何一個朝代的活字印刷書籍。

宋代畢昇的活字印刷術並不是孤立的工藝技術，畢昇將梵文改進為漢字，但很不幸的是，畢昇版活字印刷術從來都不適用，此後中國的印刷依然是以雕版印刷術為主。

另外我們還必須承認，古登堡的鉛活字版機械印刷機完全是獨立發明的，這一點國際公認。雕版也好，還是無法運用的活字也好，全是手工印刷，而非機械印刷。

歷史發展到今天，連最好的膠版印刷機器和雷射印刷機器也要從國外進口，這對於一個號稱發明了印刷術的國家，不啻為極大的諷刺。

你就呃人 明明中國四大發明係「偷呃拐騙」 呢四樣肯定係中國發明啦 做乜誤導大家

留名

中國 = 五千年造假大國

其實指南車同磁力完全無關，而係利用齒輪等機械裝置，令車前嘅人公仔永遠指住同一方向

中國四大發明其實係呢4樣: 黑死病, 西班牙流感, SARS, 武漢肺炎
全部來自中國, 項項震驚世界

諗起呢位巴打
唔知佢仲有冇上高登

打飛機大國

屌你老味咪撚轉content farm 啲垃圾嘢喇，乜鳩嘢黃火藥，係咪講緊黃色炸藥啊諾貝爾都唔識就自己google 吓喇

粥粉麵飯

屌，唔緊要啦，武漢肺炎咪中國發明囉，震撼左全世界，四大發明算咩丫，一個武漢肺炎文明倒退200年。

呢個係亂噏
希臘時代無任何有爆炸力既發明
有的話，都一早延伸發明槍炮

支狗DNA：

自慰當智慧！！！

可能變左藍絲

少上content farm

1.莎草紙係用莎草織布咁織出黎，完全唔係紙

2.咩撚野黃火藥?聽都未聽過。如果係指黃色炸藥，係19世紀先發明

3.中國宋代就用羅盤航海，

4.呢點有爭議

同埋莎草紙技術係古代都失傳左
同造紙業係完全0影響

好多野樓主為屌而屌
我覺得無必要咁做

所以究竟中國對世界有啲咩貢獻？

一個中學生